談談大隻佬奶粉

成日都聽日講話咩大隻佬奶粉，做緊gym 又聽到啲師兄，講緊咩whey protein 乜gainer 乜乜柒柒supplement 呢啲究竟係乜野嚟

利定申先，唔係鼓吹人去買，睇需要先買，唔好人買你又買

再利申先，個人經驗嚟，可以大家理性討論下，資料有乜不足，希望大家可以將我百屌成材

第一種，亦係最常見，叫做whey protein(乳清蛋白

大部分主要其實算係奶製品嚟，係奶度分離加提煉出嚟，成份一定係蛋白質居多
商家佬都會加好乜乜維其命，其他無乜用嘅野，去令佢靚靚仔仔，至於點揀，呢個有時間可以開另一個post 詳細再講下

亦有部分牌子嘅whey protein 係肉類提煉，陣味幾重口下(飲過，個人覺得幾難入口下)

whey protein 係健身界都有幾耐歷史下，係Arnold 個期已經開始盛行

第二種常見就係，gainer，又叫做肥仔粉，增重粉

都係同whey protein 一類主要係奶度提煉，不過會加大量嘅糖，碳水化合物，去谷個卡路里，令到個人會重，偏向肥少少

蛋白質，一定比whey protein 低，得二十左右

第三隻，應該少接觸啲，佢就係iso (讀音：i so) ，中文係乳清分離蛋白，whey protein isolate

佢同whey protein 好似樣，係佢進化版
嘩，屌進化版一定好正啦
其實又唔係，佢係將啲蛋白質拆得更細，純度更高，所以吸收會更加快

每隻粉都有優缺點，係唔同嘅時候用，會發揮佢自己最大嘅好處

千其唔好以為淨飲唔操就會大隻，你副偈只會死得更加快

要買粉嘅，真係諗清楚，自己需要啲乜，同計劃點操，如果唔係只會哂錢

Noted with , thx

咁幾時用咩

睇你自己情況

如果想增重，但係食得唔夠就可以gainer
食得夠就梗係whey protein

平時，無乜特别目標就whey protein

做緊cutting，iso 會好啲，夠哂低卡路里，如果，無乜閒錢，whey protein 都可以一戰

多謝巴打支持

有乜想問下，可以大家隨便交流下

住外國， optimum nutrition 有啲貴，食開myprotein

啱啱開始做gym

我個人本身算係瘦底，網上睇過好似算係新陳代謝比較快，想問下用邊隻奶粉同個飲用次數同個份量最好係幾多會比較好?

Thx ching sin

師兄對AP nutrition有咩睇法

巴打 我岩岩買左奶粉想試下
想問問如果淨係做網上果啲10零分鐘爆汗操肌有冇需要？定唔去gym房就浪費左？

點做都未知買乜奶粉

做GYM多數都1hr走跳
你做得個十幾分鐘…根本冇得比

而且強度唔一樣

巴打點睇呢個牌子同allmax

my protein 係英國野嚟，個人覺得德國野會好啲

不過粉好夾人，我有個fd 食golden whey 會好唔吸收，我就反而幾OK

myprotein 喺labdoor都有好唔錯嘅評分所以先放心用

師兄用開邊隻？

瘦底都睇下你平時食得多唔多餐，如果可以一日六餐嘅whey protein 會啱你多啲

食唔夠餐，gainer 啱你多啲，不過可能要飲兩次，因為佢啲protein 實在唔高

千其唔好當佢係正餐

奶粉好睇下，新手可以買隻平平地嘅whey protein 試下，whey protein 好萬能下

平時都係吃2-3餐左右

有無邊隻牌子推介會易入口啲呀

唔該曬先

佢whey protein 每一份serving protein 得20g 對於whey protein 個average 係低好多下

見仁見智了

我就唔會好推薦去買

唔好哂咗佢 ，10零分鐘爆汗操，你飲奶粉係無乜用途

真係入gym 房做la

lab door 坦白講，唔係幾信得過，有啲牌子有自己lab ，你估下會發生乜事

新手飲緊 whey protein
通常操完一次 臨訓一次
定還是操完一次就夠

你相個隻老牌子嚟，基本無乜野

all max 睇下你買乜啦

利申定先，非打手，我有買all max 嘅bcaa

一同三分類唔太恰當
whey protein係一個大種類 冇記錯入面細分有3-4種
whey protein peptides?
whey concentrate
whey isolate
whey hydrolyzed
價值由底到高排 最底吸收最好

本身瘦底,玩左半年,一個星期前開始飲gainer. 頭一星期上左3磅

keep 住1星期做4日, 胸背膊腳咁操, 點先知上磅係muscle or fat?

180/143lbs

飲左幾星期gainer想增重 但飲完成日痾爛屎同急屎

whey protein 快吸收 瞓前先再飲效果唔大
瞓前啱用caesin多啲

ching BCAA 你用開粉定pills?
我兩樣都試過 唔知係pills個量唔夠定點
覺得用粉沖做住飲最好feel

你可以試下飲Mutant Mass

基本唔會好伏

知道 巴打

gainer有邊隻好推介
之前飲過隻mass tech難飲到仆街

好多傻仔平時淨係舉兩下鐵踩兩下單車 就以為飲埋奶粉可以變大隻仔

睇你個日嘅protein 夠唔夠

大路都係操完做

係嘅 whey protein 仲有隻係長時間消化，陣間再詳細少少打埋，thx bro

有啲電子磅可以check 到body fat，你可以整個嚟試下

我自己就用圖，嚟粗略睇下

想準啲，梗係用電子磅會最好

巴打我係澳洲用開gold standard
返到香港開始用max pro
請問點睇依兩個牌子

如果蛋白質太多，又或者你用唔哂啲protein 就會屙返出嚟

其二，呢隻牌子唔太啱你

啱呀

粉呀，bcaa 睇過研究話，一日多過20g 會屙返出嚟，會哂咗

你可以試下mutant Mass ，我覺得幾好飲下

又唔可以話傻，係唔識點做姐

gold standard 如果用最common 嘅whey protein 嚟講，算不過不失，用每serving 嚟計，protein 24g 中中，bcaa，個堆野，都符合正常

max pro 你係飲邊款？濃縮？

如果係濃縮，呢隻max pro 可以話係完勝 gold standard

我飲緊maxpro elite 我每次飲都會用牛奶沖
好好味
但最近想減一減脂 好怕減到d肌肉

whey protein peptides 就真係唔清楚，我真係未聽過，我估你應該係想打Casein Protein 呢款唔係好多牌子會出

不過佢都有存在價值，佢要長時間消化同吸收，俾人係夜晩訓教個時嚟補充蛋白質，如果操完飲，效果真係會好差下，我之前試過
順帶一提，casein protein 好平下 ，好似300幾就5lbs，不過好耐之前

hydrolyzed protein，係水解乳清蛋白，落咗水，佢就會預先幫你breakdown 啲protein，都係同iso 差唔多，只不過iso 係胃入面易消化，hydrolzed protein 就係個shaker 入面幫你break down 住先

吸收最好，個人覺得係iso>hydrolyzed protein>concentrate

扒完龍船飲成效好唔好
無做開gym但有扒開龍船

咁姐係飲完等於冇飲？飲左3星期都好似冇動過 係個肚肥左d

elite 好過gold standard

減脂我都有個經驗 ，係好辛苦下

你要食多啲蛋白質，可以朝早飲多殼粉，操完再飲，跟住行低碳水，或者零碳水，放心暈係正常 ，食多啲雞柳，加菜，一定要食多啲菜

cardio 做下太空漫步機，45mins up 計返burn fat 個heart rate

3個月，你一定有野睇

如果無，我可以切柒煲湯

利申：去比賽都係咁cut

其實都可以，不過唔使飲咁多，可以半殼，或者3／4 殼，睇下你乜牌子

有無介紹邊隻好，本身瘦底操到鋼條，覺得去到臨界點
唔該巴打

gainer 係會令你個人肥，所以你一定要cutting

做gym 係一定會有bulking and cutting
除非 ，又或者hear 住做，咁就無野好講

飲食真係比較難搞果part
依家175cm 67.5kg
唔係好知要再增多d肌先定修下線條先好
唔該曬巴打答我咁多

主要係想舊肌肉生長得好d 扒個陣大力啲 唔知奶粉有無幫助

你可以試下golden whey 好撚好飲 雲尼拿同朱古力，差啲飲到我上癮

你應該增多啲肌先再諗cutting

你未操之前幾重？

都有 有啲粉有creatine，佢可以幫你增加耐力同力量，不過你要飲足一段時間，儲落你個身體度

未操之前53kg 上年6月左右做
我以前係肥仔 過份減肥變左排骨
跟住先開始gym
個人横左好多 但係個胸果度上中胸好地地
但粒lin變左肥仔波咁

如果咁講法，你可以直接買creatine，但我無乜經驗飲creatine，唔知邊隻牌好啲

creatine 正路係魚度提煉出嚟，天然野，飲得太多會自己屙返出嚟，有啲fd 飲咗會有少少爛屎，另外佢會儲水，你個人會有少少水腫

Whey protein isolate 無話係拆細啲蛋白質架喎
唔好亂嗡喎

你上到70左右會有平台期

175 高，我覺得你去到75kg 左右個身型會靚啲

記錯咗，係除脂同去乳糖先啱，sorry bro

allmax樓主點睇

我67~68左個幾月
跟住舉既重量好耐都無升
已經上唔到磅 唔知點算好

all max 你想問佢啲乜，推介下佢有乜值得買？

每個階段都有平台期 ，我之前個平台期係70kg

個時都係唔郁

當你入咗平台期，你一定要食多啲，一日五六餐，夠蛋白質，多啲做多關節動動，仲有做多啲腳，squat deadlift 呢啲一定要係你個training plan 度

飲左幾個月OP嘅serious mass 180上到145磅左右
想問師兄點睇OP嘅whey protein？
同埋通常做完果下 要食幾多protein先夠？

康文署D設備無得做squat同deadlift
已經兩個月無做腳
依家個route係胸，背，手，膊 咁每樣一日

sorry 呀 可能開始眼訓
係呀，你食得少肉，可以飲whey protein 呀
我自己飲開nitro tech
如果第一次飲，可以試下飲golden whey，認真好飲

之前聽過人講做腳 其他位會大力左
會幫到其他肌肉生長？

一定要做腳呀 最大part 嘅肌肉嚟

做腳會提升你啲激素

個次平台期，我一個星期都有兩日legs day

依個我都聽唔小 但squat好驚整親

聽日開始加落去

只好用康文署d機 但無左複合動作既效果
isolate左落腳度

squat 係屬於高風險少少嘅動作，但係回報極高，性價比好高

如果驚整親，可以輕少少，做啱個form 同個feel，再做重

安全唯上

做legs press

大大力屌落部機度 又安全，不過無squat 都好

有無人試過淨飲唔操會點？

訓先，聽朝再交流下

肥底係咪唔洗奶粉

試過，會肚屙，屙爛屎，屙返出嚟，屙尿好多泡

咪撚試，好傷下

唔該曬你巴打 辛苦曬分享咁多經驗同知識

希望快d沖破平台期

如果純粹想增肥飲唔飲得
定係會對身體唔好

有罐增塝粉之前飲飲下冇飲放左年幾仲可唔可以飲？

係操完飲定操前

唔洗講咁多，呢d野只係幫助
味道先係最重要
我飲緊gold standard 100% double rich chocolate味，已經用300ml左右水沖，仲係覺得有d淡
巴打有冇其他牌子好味推介？

我用開奶黎沖 味道好正

唔係話飲得多creatine會甩頭髮既咩？

主要係做腳會刺激你既testosterone分泌比做上身既分泌會多四倍（好似係）而呢種男性激素有助肌肉合成，所以一定要做腳
但副作用係...性慾高漲 做完腳真係好難頂

Squat係有風險，但真係回報高
所以無friend一齊做或者無pt教路，最好用smith machine開始先，做岩個form先再由一枝吉barbell咁樣加重上去做barbell squat
最好搵個friend係側邊睇住，真係出事都即刻有人幫

搵日試下

其實gainer唔一定小d protein. 見過成gainer one serving 有成60g protein
Btw,容易爆瘡既話千其唔好飲protein，食多兩舊雞胸算

好似有source 講過做squat ge testosterone 升幾倍 只係做緊戈陣既十令分鐘 之後就會去返正常 所以對增肌誤果冇講到咁大

點睇呢個網d粉既ranking
依家飲緊nature’s best

其實呢d粉用蓋思寶沖有無問題

覺得有操都應該三餐食蛋白質

飲粉會生暗瘡 真定假

巴打， 我pre post workout都會飲粉
但唔洗做gym個幾日需唔需要都飲下呢？

巴打係邊到買

自己以前係瘦底 year1 58kg 飲gainer 後 year3 爆到72.5 全身 特別隻腳粗左幾個碼
不過唔飲好大機會打回原形 上次試過冇飲兩星期 降左接近3kg 所以大家要知道自己想要d咩

想飲:
serious mass (第一隻奶奶,朋友推薦, 飲完和 一星期操3-4日gym 同練龍舟3個月後 58kg>>62kg 全身爆肌, 好撚痴線 不過大機爆暗倉,同脾氣變得易怒, 我另一位朋友都有類似情況, 所以放棄了)
Jumbo (味道ok, 飲過1個月幾重左2kg)
true mass(最撚好似既奶粉既, 唔爆倉, 成份跟serious mass相似, 飲緊)

大家可交流一下

true mass 最撚好味 打錯 sor all

睇睇whey 1ser 同 gainer 1ser 分別係幾g
Whey1ser 頂盡35g就可能已經講緊有24-27g protein
Gainer 1ser 講緊係成150-300g 先得 50-80 protein

一個serving果20g protein其實姐係等如2條雞柳
你操唔操都好 果日食得夠咪唔洗飲
你唔操 身體都一樣需要蛋白質 一樣要食野

d人成日問邊隻好唔好
其實d大牌子隻隻都差唔多 咪又係whey
個分別唔會大到話因為飲唔同牌子而大隻左
自己睇下邊隻味岩飲 睇下後面nutrition table 自己鐘意邊隻咪揀邊隻

飲野我係睇書睇返黎既， 我的確係junior

食雞胸唔係一樣吸收protein咩？
利申 易爆瘡

新手留名
見巴打話平時做gym起碼1個鐘起跳
想問下我新手肌肉強到唔高
平時每次淨係集中2,3組肌肉操 每次30-45min咁夠唔夠

同埋我宜家飲golden whey
有個之前好瘦宜家操到好大隻嘅frd叫我啲奶粉當水飲
不過見你地又話吸收唔到咁多
咁我一日飲3次會唔會太多？

想問下呢個牌子得唔得

瘦底 168 56KG 全身望落去都瘦

想問下如果想個型肥大D 應該飲邊隻?
仲有想問下飲完會唔會爆瘡 因為本身已經好易爆

可能佢淨係想要脂肪
好多肥仔都覺得自己好大隻

一日飲幾多Allmax isoflex好？？？

早餐食少少麥皮+一個芝士火腿治
午餐食大快活雞胸紅米走汁低糖綠茶
晚餐食白烚西蘭花+半磅雞腿肉（未煮前有半磅，煮完唔知幾重）+白飯

依家174cm 69kg
星期一至六都操到4-5日

依家中午操完食完雞胸紅米飯後會飲一羹(27g protein)
咁會唔會太多/少

當然我飲完都會操
我意思係問飲邊隻好D?

AST VP2呢

creatine 唔會令你甩頭髮，佢都唔會提升你啲荷爾蒙 搞到會抑製毛囊生長

類固醇就會

聽講呢隻好正
不過都好貴

其實奶粉只係輔助
味道先係最重要
有冇巴打有邊隻牌子味道正既推介下？

每次做gym 我都飲1個serving 但做到中途飲一半+做完飲一半 vs 做完一次過飲哂有無分別? 一次過飲哂會唔會對肝腎負荷大?

試過飲左一年，之後斷左無飲反彈仲肥左

啱

瘦底想增重 想飲gainer
唔做gym 剩係游水有冇用

gainer 好少可會有咁高，大路嘅真係得20g 左右

推

增重就食多d糖 包你肥
游水反而減肥

樓豬通常邊到買粉
同埋想問下173cm 65kg 20-25%體脂
想增到70kg先減脂 應該食邊一種好

加餐

亞洲人通病黎 試下份量減半 慢慢加

有冇巴打聽過MRM呢個牌子

我本身跑長跑 10k 20k
身型好纖細168 52kg
想操大個body
請教下飲whey protein ok唔ok?
定係一定要去gym房操有成效d?

1. 夠了 我砌野玩埋腹都係1個中9個字
2.叫佢咪on9 你同佢size唔同 點會咁計 計番你重量 1.5-1.8g/kg 就係你一日所需要既蛋白質 唔操野果日都要食番差唔多份量

雙管齊下 飲whey唔操 無用
操野唔飲 都有用 食番夠蛋白質就可以
操野再飲 更佳

瘦撚用黎增肥得唔得

係，我都有睇過個條片，做緊個時，會升到peak value ，之後兩個鐘內會跌返落正常

我覺得做腳始終都刺激到你全身嘅肌肉，雖然佢幫你升嘅test 係少，效果都唔係話好明顯，但係少少咁慢慢累積 你就開始贏其他人了

暗瘡撚食粉會唔會越爆越多

巴打，我未睇過呢個ranking 網，我夜晩再研究下

粉你只要唔用熱水沖，或者溝太酸嘅野(檸檬)，基本，用乜沖都無問題，最離譜個次試過溝奶茶

最少都五餐有食蛋白質啦

千其唔好食過量

睇牌子，例如golden whey，我個fd 飲會爆瘡，我飲完全無事

巴打 同路人呀

你幾重 飲得咁密下

通常係post workout飲

我自己會朝早，同post workout

其實呢啲蛋白粉飲完會唔會成日鳩硬?

算鳩數啦季候鳥
到冬天咪又係收皮

奶粉當水飲 睇住多會屙爛屎咁屙返出嚟

睇你有幾重啦，如果太輕，你一日飲三次，protein 基本會超，你會吸收唔哂

依家飲緊nutrabio 既classes whey，隻野唔錯。味又唔係太差，但唔夠mutant好飲

隔日操1.5hr
食3餐 飲兩餐whey protein 夠唔夠

粉好夾人下 ，不過大牌子又真係隻隻差唔多

你朝早飲多一殼會好啲

你一日如果做gym ，你啲蛋白質唔太夠

Gainer其實係做咩
你想增重都唔係想增肥架...??

你想要濃少少，可以試下飲nitro tech 朱古力，佢相比起golden whey 濃好多，朱古力，一serving 有30g protein ，基本都抵玩，4百幾就有

如果再重口啲，就去試下揀由牛肉提煉個隻whey protein，個名唔記得咗 ，我覺得幾難入口下，有個fd 飲過一次話腥

一次過飲唔會增加負荷，你都係要消化咁多

做緊gym 飲，做完飲，無乜大分别，好睇人，我自己慣做完，再等半個鐘先飲，我做緊飲，易想嘔返啲氣出嚟，加好多水係個胃‘浪浪’下

你買whey 仲好過

其實係咪要keep住做gym先需要奶粉
我身邊係有朋友平時會打波同耐唔耐先做gym
但佢話飲奶粉黎補充蛋白質

我通常元朗，或者屯門買，相比起平好多下，自己揾下，唔做佢地打手

飲whey 會好啲，你體脂都高，gainer 你會更加肥，到cutting 個下，你會好想死

巴打想問下你平時去開邊到買？

另外，我而家有少少肚腩，但同時亦有做gym，想問下應該先減脂，定係一路做gym一路飲住whey?

你平時食得夠卡去增重食whey 就ok
但你覺得食極都無重過=你食唔夠
建議飲gainer好啲

飲唔飲奶粉同做gym無衝突
當然想增肌 緊係去做gym好
長跑好似會燒埋你啲肌肉
所以如果想增肌快啲 唔好跑咁多長跑

佢當水飲由50幾kg升到上80kg
我真係吹佢唔脹

我178 65kg
咁早晚各一次應該差唔多啦

btw, 唔該哂

長跑永遠都係同大隻打對台

你玩得長跑，個肌肉一定唔會大得去邊

如果你一定要買whey protein 會好啲

睇你生活習慣，你食得好夠嘅，就無謂哂錢買

如果你一定想兩樣都兼顧到，你一定要買有bcaa 嘅whey protein (雖然好多牌子都有)

bcaa 可以幫你hold 到啲肌肉，唔會流失咁誇張

鳩up唔緊要 一陣佢信當水飲就仆街

LM

有冇新手programme比我跟下

唔係太建議 你亂飲真係會傷身

睇少啲av 啦

最近我都有開始飲粉，但我多數放工食完飯去操，之後我都唔跟佢飲一匙而係3/5匙驚過量。 諗緊仲係咪叫飲緊。

另外，最近開始執返啲動作，會挺胸收腹沉肩做拉背，發現臨尾一兩下個頸都會拉緊。咁係正常定係要再執動作？唔想頸有事。

mutant 個曲奇味，我到而家都念念不忘

你個3餐會食啲乜先

如果食好多魚，雞，咁飲一次whey protein 都夠

當通下便

我覺得增肌好過增肥

正路係gym 夾粉

不過打波，踢波呢啲都啱用，幫助佢地快啲recover

多謝巴打
gym左1年，半年前開始飲

佢都應該操得幾甘

屌 包myprotein 掉撚左個袋 入晒落密封樽度
唔知過左期未
點撚算

最直接係睇你會唔會屙，同有無屙蛋白尿，試但中一樣，你就基本超

照飲

一至五要番工無時間做 gym , 得番六日先有時間做，咁樣應該幾時飲 whey? 我依家照係日日飲兩匙

你可以試下
1，胸 3-4 個動作 10-12 4set
2，背 3-4 個動作 10-12 4set
3，rest
4，shoulder 3-4 個動作 10-12 4set
5，手臂 。二頭，三頭各兩個動作 10～12reps
6，legs 3-4 個動作 10-12 4set
7，reat

唔自貼都夠膽開post 教人

文字描述

後頸？定斜方肌？

咁樣計番一日係咪45分鐘都做得完

試下飲 無肚屙就OK

我就係學校做完gym沖個涼執好晒野先飲
應該都係gym後半個鐘咁上下
做完gym飲正好多，順便食多個tea

飲得好似幾多，都係個句，食得夠就無使飲 無謂哂錢

如果想操水增重有無邊隻gainer推薦

齋飲唔操既話會淨係去曬個肚, 手腳瘦但係有肚腩, 成個非洲兒童咁

175cm 76kg

BP 5RM 80kg
DL 5RM 80kg
LP 6RM 280kg

我諗都算OK 掛

有圖=說服力

減肥增肌邊隻好 主要都係減晒脂先開始增肌

平時食食得幾多 protein 所以先諗住飲 whey 補番數

巴打意思姐係等到六日做 gym 先飲，平時唔洗？
依家 180/148 lb 左右，但係d fd 成日話我成條柴咁，想操大隻d

beginner 都算差唔多，一開始做啱個form 同個feel 對之後成長會好啲

扒船係肌耐力 唔好搞錯喎🤔除非強度夠 當你本身瘦底 當初因爲扒船都小小強度而大隻左 但當你適應左個個就唔夠肌肉撕裂而變大隻

係頸中嗰般，斜方係好似係接近膊頭水平嗰舊？

想減脂先，你可以試下iso 不過我覺得幾貴下 可以加埋買bcaa ，之後就入帶氧嘅世界

減肥增肌可以同時做

你會唔會屙爛屎，同屙泡泡尿？會就唔好飲咁多

有冇增肌粉介紹
玩咗十幾年都係冇乜睇頭

如果個日冇操齋飲得唔得 當平時咁攝取蛋白質 有時唔得閒煮

cutting 同bulking 理論上可以同時進行

係理實係極之難，正常人無入team，好難會得

不過你可以參考下碳水環循法

無問題，我有時都係咁 前提唔好過量

無乜睇頭，主要有幾個因素

食，食得夠唔夠，protein，carbohydrate

訓，有無訓夠7up hour

操，係咪hea 操，training program 有無轉過

ching 但係我一星期做五日 每次都係一個鐘重訓一個鐘帶氧，咁做係咪冇用？

你個隻粉有無bcaa ？無嘅話，你啲肌肉

就係之前無飲奶粉 就咁操

唔該巴打

暫時無咩事
問多樣野，其實上網個個都話 protein 每日攝取量係根據你個體重 e.g. 1g protein per 1 lb body weight
咁依個量係無做運動都需要咁多? 其實當我 148lb 每日要 148g protein , 咁你一匙都係 24g，平時食飯又無乜蛋雞胸果 d ，咁一日咪要好撚多匙

一星期做兩次堅係唔夠密

咁就真係

點先知自己吸唔吸收

咁你都唔係操足

磅數x1.5g~1.8g 唔知有冇記錯

耐力既同時覺得自己未夠大力 操個方法已經好甘但好似去左臨界點

係磅數* 1.2 到1.5 g 1.5 g 好少人會去到

我自己係1.3g

其實飲完gainer咪又係飽哂，唔會令你額外食得多，因為飲完都係食唔落飯，咁點解唔淨係飲whey protein同食飯，我諗唔透

ching有咩建議？ 我平時每日食千零卡到 跟住就重訓加帶氧，最想減左脂肪先。
係咪飲bcca加奶粉先操好啲？奶粉可唔可以當代餐？
同埋重訓同帶氧係咪唔應該幾個鐘內做晒？

我成日驚自己食唔夠 protein

個heart rate係咪計番體重x番60-80%？
同埋你認為一星期做幾多日cardio好？

good question

呢個睇自己feeling 我自己會覺得啲肌肉好舒服，少少漿嘅感覺

真係睇自己個身體反映，基本唔屙就ok

所以你就要好注意你飲食時間 係到下一餐食前要消化左佢 況且番工讀書有時唔係除時有野可以放落肚

本身有乳糖不耐症，飲whey protein會肚痛
後尾飲isolate就好好多

我想問下golden whey, true mass 同nitro tech 朱古力味你覺得邊隻最好飲同埋無咁易爆瘡? 因為我暗瘡底 (食緊a酸 但醫生話蛋白粉應該無咩影響) 黎緊會買whey protein 但唔知啲反應會點...開始飲之後會提自己每兩個鐘就飲水....

飲緊biox isolate vanilla
覺得幾好味

可以唔食最好唔食
食得多傷腎

臥推錏鈴點先避免到用錯膊頭/手

飲完果下肌肉會漲？

樓主 其實邊兩段時間飲係最好?
平時第一次就操完之後飲
第二次就食完晚飯再飲。
利申：飲緊whey potent
亦都想問問如果飲gainer 邊段時間飲都係?

Gainer我建議操前半個中至9個字

我自已飲Whey就朝早 操後

ON隻whey protein過左期半年仲飲唔飲得？
蛋白質會唔會因為過左有效期而唔吸收？

利申 味道無變

做一個重量淨係做到一組 之後已經好軟
係咪做輕d做多組好過
點先上到

飲一次睇下有無事

水解蛋白粉，係咪冇咁易肚痾，唔受得奶

食返天然動物蛋白最 pure true 最健康唔化學 最多做返多d運動去抵銷返 況且有d物質係動物肉類入面先有

Allmax Quickmass

奶粉對暗瘡肌有無影響

你好

我都有做gym

想問下大牌子黎講

Whey Protein幾錢1kg算係平?

巴打你又食開咩牌子

Yes,所以有時間既話煮多兩件雞胸食算
或者你可以試下d snacks
暫時試緊喱隻，覺得唔錯

年年暑假都有呢啲post

話增磅但係食西蘭花雞胸肉

Dl打小左個1?有d唔啱比例喎ching

不嬲都有飲開Whey protein, 但只限操完, 每星期操3-4次, 每次個半鐘
而家係有肌肉既, 但屬於10-12% Body Fat果隻, 又唔算好漲果種, 想個人再重d, d 肌肉望落再厚d
係咪要朝早加多杯, 定要轉飲gainer

咩重量咩動作先

我打算飲Vegan奶粉, 感覺好似健康D

雀巢蛋白補點睇

奶粉係咪一定配gym請問？

即係譬如我飲奶粉然後平時打波咁會唔會增重或者變大隻少少？

唔該曬

lm

只係想增磅 應該飲咩隻
目標重14磅到

問朋友我應該飲咩
佢直接答 vp2
但vp2係咩

留名學野

其實要操肌，飲大隻奶粉係咪個must？
如果本身身型ok，齋做Gym操得唔得？

牌子名
whey protein isolate
自己都飲緊呢隻 但就價錢偏貴

唔會

如果你咁講嘅話即係我一次過intake 我一日所需嘅protein amount 都唔會傷?

我覺得奶粉係比懶人 / body builder用
基本上奶粉做到既野 你飲食上都做到相同效果
只要你飲食上補充足夠蛋白質 例如雞胸肉

但普通 whey protein
同iso 目標有咩唔同？
同先知應該飲邊隻

利申：瘦底

現實生活好難真係食足
運動員/演員另計，佢地d 時間比較flexible
正常朝8晚n 既人點食夠咁多餐

令肌肉修補快係咩supplement話
做完腳成個下肢痛幾日點搞 明明有做cool down stretching

瘦底要增肌都係要肥左先

有冇咩奶粉包埋bcaa？可以邊到買？我肥底 節食加一個禮拜五日重訓+帶氧，有冇好推介？

大佬呀
如果你有心去變成所謂大隻, 唔該你地去做下資料搜集
要有肌肉, 同負重訓練一定掛勾
你要了解下d 肌肉究竟點樣黎, 肌肉既成因, 變化, 點解成日日提夜提蛋白質

咩飲下奶粉打下籃球就會大隻, 唔好玩啦
所謂健身係一門好深學問
均衡飲食, 負重訓練, 帶氧運動, 相輔相成, 要有恆心, 長期既訓練, 唔係一時三刻就變到美國隊長
奶粉只係輔助工具其中一種
唔好再做gym room d 季候鳥, 舉幾下就對鏡望下自己老鼠仔啦

謝樓主分析

減磅食hydroxycut係咪麻麻
上網見人話對肝臟唔好
有無介紹

不過大陸造 好似
試過4隻味都好撚難飲 狗也不屌
本來食開optimum 飲曬試新野
尋日喺iherb買咗Allmax 朱古力

新手唔洗分幾時飲 同埋飲普通whey定caesin
最緊要每日食夠quota

allmax 香港賣得好撚貴
我都係托人係英國訂High5 (唔知有無聽過)

乳糖不耐症唔飲得奶類野 唔關通唔通病事

All max我第一次試
我喺iherb買 46x hkd包郵
All max香港價錢係咩我唔知
我本來飲嘅optimum喺BC Shop買就450
如果喺iherb買就46x

樓主陰公 咁多on9自己唔做下research就係度問問問
我開嗰個減肥post又係咁
I know your feeling bro

golden whey 唔係大陸

推

樓主

唔緊要 我無乜所謂，咪盡量答下

我平時去屯門同元朗買

你幾高幾重？

我講緊myprotein

我175CM高

大慨72KG

屯門邊度? 我去開bc/上網iherb

我之前都有，不過好似夾硬飲飲下就無咗

而家都有少少，如果飲太多牛奶(1L)會有少少屙爛屎

你有無重過，定你而家係平台期？

allmax 香港要double.....就算唔double 都貴1/3
但香港買呢d 野既地方, 除左bc shop 我都諗唔到有邊間
一係就d fitness centre

bc shop 幾掠水下

唔敢喺啲細舖買
始終bc有認證有分店
bc同iherb價錢差唔多

Bc gold standard 好似平過iherbs

好多人以為增肌係好易既事, 舉幾下鐵, 食多d 野, 肌肉自然會出黎
減肥又係, 識好多人都講就兇狠, 但照樣唔戒口, 唔做運動, 就會減到肥

貴咁多咁顛咩
好彩有iherb

利伸 非打手

有, 已經重左

以前得排骨, 而家就多左脂肪

平幾十
不過包郵
我撘車出去bc都冇咗十幾
所以我iherb買賺啲

好似係 有錯請屌

5lb 380? 我喺bc買4次 4次都450喎

你幾時買？ 我上個禮拜買380

Myprotein嘅話 我飲過呢隻 人造 甜到仆街
仲試過其他4隻味嘅試飲裝 全部都狗也不屌

兩個月前
380 唔知宜家仲有冇

唔係啊～真心問, 講真食得多雞蛋射精都多, 咁呢啲高蛋白粉食得多唔係會生精咩？

唔會。

屌

嘩清 有冇搞錯
我買開幾年都係5lbs 450 10lbs 760
點解你買咁平 有乜優惠?

其實唔飲奶粉,但食夠蛋白質夠唔夠?平時主要蛋白質來源有雞胸,cottage cheese,yogurt,饅頭(我見100g 都有6-7g ),pasta ?仲有咩高蛋白質食物推介?

Thx 原來係咁
想長跑得黎個身好睇d
雖然最近操都重左幾kg
跑個時間都慢左

想問巴打有冇自己prep meal
邊到買肉平
同可唔可以分享下餐單

Bodybuilding 要收錢而家搵routine 同 nutrition 勁難

我教練同我講
whey protein應該要訓前先飲
因為訓覺會修補肌肉 嗰時係最要蛋白質嘅
而做完gym係應該飲電解質飲品同食好既澱粉質
例如薯仔 蕃薯去補足體力
準備第二日既訓練
你點睇

女仔想增肥可唔可以飲？

我以前飲奶唔痾 飲粉就痾 減個份量再慢慢上 無事

食夠就可以, 但要準確計算自己要幾多, 要build up 肌肉就更加要多d, 例如本身你100就夠, 要肌肉就要多20%咁
呢d 要上網用自己身高同體重慢慢計

豆漿, 麥皮, greek yogurt(但味道....), 西蘭花, nuts

幾時飲都一樣
計所有營養都係計全日intake

有research show左做完後2 hr內吸收protein有助肌肉修復。

再盡d 應該係workout 完後30分鐘內好飲
同埋訓覺就訓覺, 再飲野唔係會long 胃架咩

有無d 真係無sales既gym room 介紹, 多器材又靜又無sales 狗既
樓下club house gym room 真係雞到不得之了

呢個月經post 講到口臭

我178cm/71kg
操左1個月
食緊5餐
體脂18
平均一星期操3-4日 胸二頭/背膊三頭/腳 另每次都操腹
打算買golden whey for 操完飲
但考量緊臨訓前買多罐casein飲 定 都係飲golden whey？
Thx Ching

依隻粉搞到個杯勁臭

我都係myprotein既fans 因為真係平 同埋送貨 有人話d粉唔靚 同埋假野

佢呢家做緊特價 10lv 730

Myprotein
Iherb

其實如果食得夠係可以完全唔使飲

咪玩啦 你食雞胸雞蛋會唔會暴躁
睇你個人姐

皮膚會唔會差就睇人 飲多d水

想問減肥操肌係咪不應該一星期多過三次一個鍾既帶氧？ 重訓同帶氧唔好同日做？

呢隻好👍🏾👍🏾👍🏾👍🏾抵玩 mk買280 5磅 好飲

新手 線條出左 但就冇大舊到 係咪食唔夠野？

新手飲乜粉

我有幾個朋友飲大隻奶粉 係大隻左
但幾年後有個生癌要化療
有個已經過世了。

whey protein peptides係我喺muscle tech嘅product ingredients見到 我自己都唔太清楚 有可能係牛奶直接分隔出嚟嘅 whey ，其餘三種就係人工加工過

其實whey同casein係兩種protein嚟 唔係同一類
兩種protein都可以喺牛奶揾到，奶嘅protein成份大約20%whey+80%casein
兩種都有提供到EAA 啫係人體無法自行produce嘅essential amino acids，所以都對muscle building有用

我自己都覺得iso同水解差唔多

下個就到你了

點睇international protein?

其實最好係操完飲，因為操肌肉係撕裂啲組織，令緊你個身體受傷，操完之後係好需要營養去修補返，比起訓教個段時間更加需要

薯仔，澱粉質個啲，我覺得擺佢嚟做操之前個零鐘會好啲，你會更加有能量

不過，正常夜晩都會食carbohydrate，係會夠能量去第二日

狗也不屌

增肌好過增肥

你住邊度先

一係就揾fd join p 記，好平，2百幾定唔知170 一個月

臨訓可以飲下，casein 會好啲，確保到全晚都有protein

多啲洗la 唔好懶

其實度度都差唔多，最多差一百內

我飲奶/ 蛋白粉就會係咁爆瘡 點算 植物性蛋白粉貴好多 同埋感覺冇乜效

坦白講，唔覺

起碼都飲幾個月先睇到效果啦
果3磅屙個屎都無左啦 頭一星期上左3磅 笑左

如果操得好認真 但蛋白質食唔夠(冇飲粉，食唔夠肉)會點
鋼條?

rip

不過兩者無關係

可以試下轉training plan 做大重量，5RM

都係果句，食得夠就無建議去飲

試下轉其他牌子

會大得好慢，偏向有少少野睇嘅紙片

recover 得好慢

師兄玩左幾耐?
有咩教路

認真想知點解狗也不屌
廢定係點

Agree 食多啲real food先啦
人飲又飲

試緊呢隻

佢講呢隻粉 入面有好多類既protein 又有whey又酪蛋白
乜都有 垃圾咁款 我就唔會買 whey就whey Casein 就casein

whey is not casein

GNC d 質量好唔好 見佢都唔算貴

瘦到仆街純粹想變肥飲唔飲得

都係ON比較好 whey protein 就gold standard
Gainer 就 gold standard / pro gainer
留意下H__ nutrition 間唔中有做下優惠 平過bc or iherbs

Gainer幫到你

有錢

晚打，我上幾年買左筒on whey golden
宜家過左期，繼續飲得唔得嫁

過咗幾耐

試下屙唔屙 屙就dum 得

我覺得未去到極限都唔洗飲粉住
淨係real food都夠頂一段時間
利伸 叻嘈開

空肚做完gym 再食飯 咁樣好唔好

其實奶粉有冇話幾時食 gym 前後定定時？
份量其實點定？

自pull

基本上得朱古力味係叫好飲，其他都好難頂

岩岩買左聞完好想試
但係今日無操到

飲完到食正餐又冇胃口，食完先飲又飲到想嘔，有冇人明白？

用奶沖會好飲100倍

淨係用gainer 唔夠protein
我配合埋whey一齊用

所以我臨訓飲

無所謂
最好一日平均咁吸收

最好唔好一路做一路食

跟番suggested serving size

你可以唔影響正餐咪得

進步會慢因爲肌肉生唔到

Btw serious mass 邊到買平

Gainer真係好燒錢

Api bcaa粉呢隻牌子得唔得？ 有冇咩奶粉包埋bcaa？

飲緊scitec whey protein朱古力味，溝鮮奶好好飲。

btw, 點解有d人話買gainer等如買舊垃圾

一路做一路食會有咩後果?

做gym 入面，nature 係指唔落

師兄 做前一小時飲杯 iso ok嗎？（每次操個半鐘-兩個鐘，但做完一陣就食飯，唔想一次過食咁多蛋白質）

我個人就無會，因為會無力，仲有易頭暈，個身體俾唔到力

好似架車咁，無油嘅話，你點踩都無郁

gym 後飲會最好

份量咪就無佢入面個一殼

同埋師兄們點睇 white knight protein iso

唔識扮識

我係比賽前幾個月就會，而家就懶咗好多，一個星期就4日左右，都係夾硬逼自己

你想買乜肉？
我平時會係welcome 買，雞柳同蝦，都好平下

我自己餐單係分幾個目標，bulking，cutting，carbro cycling，你想知邊part？

共同嘅都係食得夠protein

試過雲尼拿，同曲奇，正到

係咪好香 飲到啲味好正嘅粉，仲會心思思想係咁隊

我已經食大咗個胃，回不去了

為左隊粉已經去左操

我覺得每個野都有存在價値，睇下點飲，同飲得啱唔啱，又唔會反gainer

如果一個人食得唔夠，又想重，gainer 絕對會啱佢多啲，whey protein 會俾唔夠個kcal ，所以好睇情況用

認真，係做gym 入面，飲粉已經好common，已經係nature

unnatural 嘅定着已經變咗為落藥，落激素，類固醇
唔太支持落藥

真係好撚好飲

其實奶樽入面個波波係咪無用
返工碌下碌下好大聲

其實casein應該幾時飲
買左whey同casein都唔同味

casein 臨訓前飲，我自己會鐘意訓前九個字，當奶咁暖暖地飲佢老尾一杯

呢隻點睇？
想增千，有做gym

如果太夜做gym可唔可以留番當點心飲
有時餐同餐中間會好肚餓

飲酒係咪會減慢肌肉增長？

會唔會真係煮哂一星期份量?
D雞唔會宿咩

落野會:
睪丸縮細或者性無能
禿頭 (有極少例外如Jay Culter )
爆肝爆腎

唔係岀去玩國際比賽既話就咪撚落呀

all max 俾我嘅感覺似樣樣都識啲，全能
但係又無乜點專精

不過佢gainer 都無會伏得去邊，我諗，未試過飲佢嘅gainer

利申，有買佢bcaa

可以飲半殼whey ，不過都係個句，夠就好停，唔好過量

我未見過有research 話兩者有關係，不過佢會加重你肝嘅負擔，同酒都幾肥下，尤係啤酒

我煮定第二日

想問點睇theproteinwork

我睇完篇野都唔知信唔信好 btw我瘦底要食肥

依篇都係

血液係得咁多就係咁多
但你胃部要血液去供氧同糖去分解protein
之後再腸道吸收
但係同一時間你手腳同core都做緊workout, 需要血液供氧同糖
變相吸收protein既效果無gym前gym後飲咁好，會有d晒錢

睇你飲咩酒
啤酒入邊既酒花有female hormones
不利肌肉生長仲會令脂肪積聚
所以你會見到飲得啤酒多既人有啤酒圖，仲會有肥仔波

學到野

我之前飲過iso都無咩料到

Between，我已經用凍水沖，點解重係一粒粒？

點睇myprotein?

一個星期最多增～2磅肌肉
3磅一定有水同脂肪喺入面

正解

又學到野
Thanks

岩岩都係忍唔住飲左半scoop casein
btw,如果懶計每日食左幾多protein係咪最好casein同whey都唔好多過1 scoop

我整咗條Link 而家淨係得whey protein 睇，我之後再有時間會慢慢upload 多啲資訊

有錯嘅，未update，可以講返，將我百屌成材，我會即刻改返

各樣一殼基本OK

如果想試一隻新牌子 首先要試朱古力
因為朱古力最易調
如果朱古力都難飲 一定係垃圾

用奶沖protein如果唔記得洗 臭到仆街

唔記得洗你用精沖都一樣臭到仆街架啦

急凍雞柳40兩大包

唔會喎 你估一飲落去就開始吸咩 whey concentrate+isolate都要3至4hr先叫吸咗

點會 我平時淨水沖gold standard隔日先洗 冇味
有次用奶 又係隔日洗 臭到

signature whey
想試 不過寄香港好貴

小弟正常身材 米八 72kg
如果唔飲奶粉
剩係靠做gym同做gym前後嘅飲食
會唔會都可以練到大隻少少
我唔係想練到好大隻
純粹想身形粗少少 厚少少
打波好撞d
唔該巴打指教下

咁點解唔可以食完飯先飲gainer，我都諗唔透

問題係，點解要隔日洗玩鳩自己

實得 記得唔好skip leg day

但飲落去個胃度就已經要分解
分泌protease同埋胃部消化既動作都需要能量，要能量就要血液供氧同糖做respiration, 同時你要做運動，咁身體咪姐係爭資源放能量做唔同既task

唔該巴打
我怕skip左上身某d位咋
以前中學打波好跳得 所以成日練腳 但係冇練上身
宜家逼自己練多d上身
推機人人推70啊90啊
我推50 推廿下都想死

人比人
練嘅係自己肌肉，又唔係舉重啲有獎拎

見到自己有進步已經好開心

聽日去bc 買番包on 十磅先，之前貪mp平買左十kg，天氣一轉熱就飲到我濕疹都爆埋出黎

好少食supplement，最近全力操肌，平時食野夠哂，想問仲有咩supplement 係推薦食？除左whey protein，其他野無食過。

Bcaa係點樣用法？見有人沖水有人食藥

食到聞到陣味都反胃，老尾

如果想減脂增肌應唔應該買呢？
去左做gym兩三個月，每次做完個恢復期都好慢
45日都未痛完，我見話d奶粉定creatine 可以幫手加速恢復
其實係咪真係有幫助？
每次痛就無做有氧既動力

屌，我都係用個時先洗 ，懶到仆街

可以試下pre workout 千其唔好濫用，之後上癮，要小心用

creatine 都可以試下

bcaa 可以係操個時，粉就溝水，一路操，一路飲，丸就做之前食，有啲fd 鐘意朝早食，我覺得做之前會好啲
粉同丸我覺得分别唔太，主要睇佢一serving 俾到幾多，8g 已經好夠下

你可以試下買，你主要問題都係食得唔夠，我估

你訓得足唔足？

我見有人食魚油，glutamine ，有無幫助？ pre workout係本身令人上癮定會食左上癮定食耐左自己上癮

尋晚試左用奶溝vanilla味whey protein, 好似溶左既雪糕咁
btw, 第一次買粉飲, 揀左隻ans performance N-ISO, 唔知好唔好, 但買左580蚊好似好貴

如果我夜晚8-10操，操完飲whey, 臨訓前仲應唔應該飲埋casein?

飲緊ast vp2

飲埋 飲完隔一個中再飲

呢隻好少見

我gym完飲30g iso
溝一殼葡萄糖粉
Total 700-800 ml水沖
之後又不斷飲水（一黎運動完出汗，二黎人地話飲粉要飲多d水防止傷）

但就會不斷去廁所
係咪隻粉唔岩我？定我飲太多水

通常都訓6個鐘左右
咁我應該買奶粉定creatine好？

好仔想練線條飲咩好

巴打買左mp邊隻

原味whey

原味難飲到呢

咁樣灌水法唔會攰到仆街咩？

師兄 點睇Nitrotech, myprotein 同golden whey 想練lean fit 有無話邊隻好啲

我覺得whey protein 啱你多啲

認真嘅 操下gym先啦
女性好少話要飲粉 就算男仔都起碼做返3個月到先飲粉
你想知啲乜 TG我啦username:mmgymer

上iHerb買啦 平啲啊
同埋奶粉嚟講milk chocolate易入口小小嘅

whey protein 或者iso

不過iso 一定貴過whey 如果平過，
所以睇下你會唔會負擔到

第二就睇下你想去到幾有線條，如果淨係有線睇，未去到有紋，whey protein 都OK

最後就係食野，一定清淡為主，低油鹽糖，

做多啲cardio

以前我個教練同我講過
真係食到食唔到先好開始飲粉

我做教練幾年都做唔到增肌減脂
增肌期就做返增肌嘅嘢
減脂期先做返HIIT個啲嘢啦

真心嘅你想大隻啲嘅就做多weight train做有氧最多20分鐘好喇
要大隻 飲食控制先係重點

我自己飲緊nitro tech 幾平 4百幾 5lbs
你可以試下golden whey 好啲，易入口，之後再試nitro tech

Bcaa有粉有丸自己揀啦
利申:我當BCAA係果汁

增肌減脂只係理論上可以同時行，實際上極之難

Don’t skip leg day平時練波個啲再加一日啦
同埋做完gym食返啲碳水補下啦

食多啲蛋，雞就ok

通常第一次做就會痛咁耐， 然後都無痛過，最多1,2 日。

想減脂同時增肌主要係控制卡路里intake同時要吸收高蛋白質
(其實只可以話減少肌肉流失，因為減脂同增肌好似無可能同時進行)

聽講chocolate好熱氣會生暗瘡?

其實呢篇野信唔信得過？

啱啊 有得揀唔好飲粉
一飲粉口氣 放屁會即刻臭好多
呢個Steve cook有講過

本身奶粉已經熱氣㗎啦 咩味都差唔多

Ok嘅 我覺得

佢用緊碳水循環法，呢個我試過一排，係會burn fat 但係gain muscle 就唔太明顯

Lm 學野

我本身飲水多既人
不過咁係咪代表d粉吸收不到？

巴打我要唔要食粉

我身材點

其實奶粉係方便同平

一餐30g蛋白質雞胸雞柳，大約要120g雞肉，支那雞胸肉120g最平8-9蚊港紙，靚少少d泰國雞都要11-12港紙
仲要煮哂時間精神，咬到牙都爛

30g蛋白粉除返開4-7蚊 又快又方便

唔好幻想每日飲一份30g奶粉會大隻 只係做gym個班人懶到飛起，先走去買奶粉

巴打好大隻

方便已屈

其實點解個個都覺得食完就會變大隻？佢唔撚係仙丹黎架
一個二個連gym都未去過一次就係咁問使唔使
d人飲protein只係貪方便食少1-2餐

巴打，咀嚼d肌肉要休息架
用得太多，塊面會大

好瘦

唔關事 飲多啲水係好事

睇你個training plan，同食得夠唔夠

粉唔係萬能，唔係食完就一定會大隻

完全正解，真係好方便

有冇好飲gainer介紹
飲緊jumbo 又難飲又貴

mutant 你可以試下，我覺得好好飲，個曲奇味

1sccop有幾多protein?

飲緊biox iso 5lbs 特價6百幾
正價9百幾
諗緊下次轉其他

想問下操肌飲粉，但唔操同休息既日子仲需唔需要飲同補充呢？

我都聽講過係好難一齊做
其實係想減脂先既，一直都係大約19%
但做gym開左個頭又唔想半途而廢
由其是見到成果真係幾辛苦都想繼續
好似leg extensions 由28kg上到56kg (12下)
好驚唔keep住做會變返0肌肉肥仔
求巴打指路

我依家約1米74 體重53kg左右 (經常喺52至55之間徘徊) 個人瘦底過輕
依家返緊份要擔擔抬抬嘅地盤工，隔一兩日又會喺屋企操gym(上身only，掌上壓，用啞鈴做三角肌，二頭肌，同埋用拉力橡筋帶做胸部)
本身飲上面隻粉，通常我會將佢嘅比例較濃啲，同埋將佢建議嘅份量提升至1.5至2倍/day 飲呢款shake完唔會有粉未溶 係試過一次真係太重手較太濃先奶嘢 後尾加返水又冇乜嘢

之後我依家試咗呢個新嘢 我跟足比例even我落多啲水佢啲粉都唔溶，入口一粒粒我好易反胃，同埋呢隻太甜好難頂

兩種奶粉我都冇用嗰啲隔層令啲粉易溶，但我唔明點解第二隻啲粉咁難溶，係唔係水溫問題?但我兩種都用雪櫃啲凍水shake

另外我想問水溫會唔會影響啲粉嘅功效，同埋我咁樣返工加做gym增唔增到磅

飲食正常一日三餐
同埋我邊做邊飲會唔會消耗咗變相冇吸收到

岩岩先係iherb買左muscletech 抵屌到喊
nitro tech + phase 8 加埋先係500蚊
有冇巴打知phase 8當casein用得唔得？

睇下你點操龍架姐

好輕 應該見骨?

咁又未有咁誇張，本身做開運動

去跑步

好呢個少少 肌肉多啲 線條出啲 膊頭橫啲 手粗啲 下身差唔多

操左半年體重都冇咩點升過 係咪因為食唔夠野
但係個人又唔係食到好多野 點搞好

舉個例子好嘛？
一日三餐食咩
點操法

想問樓主會否整個問題合集
費事問完又問

有冇巴打飲過隻rc出果隻king mass
另外mutant mass好似麻麻地抵飲
仲有想問問買mutant會唔會送衫
因為平時做gym果度都有人著mutant衫但唔知係買番來定買粉送

岩岩飲粉
On 100% gold whey protein 是咪大路牌子

其實肌酸幾時飲最好
依家係操完溝埋奶粉一齊飲

女仔想增磅同增肌應該飲邊種
利申 164cm 44kg

你可以試下食多啲碳水化合物同食多小小蛋白質
之後keep住做gym 1至2個月唔得嘅試下飲whey protein
如果你唔介意可以TG我: mmgymer

飲粉好似腸胃差左
好易屙爛屎都會肚痛
唔知關唔關份量同粉本身唔夾事
利伸：飲開my protein 純protein每次操完飲一殻

係 放心似 cp值高

Bx shop家陣390 5 lbs真係抵

Tg左

Gainer唔操個日仲洗唔洗飲?

我操個日就會分開飲足一個serving

True mass同xtreme gainer點揀好

想增加臉部脂肪，飲quick mass定純蛋白粉？

本身瘦底 想問飲Gainer谷肥會唔會變淨係肥係某一部份? 淨係肥臉肥肚就仆街
平時都有跑步習慣 飲緊果時係咪唔應該跑?

咁多位巴打，我聽晚再一一覆哂你地，其他有經驗嘅巴打，都可以一齊討論

最近太忙

飲開必買10磅

會成身肥如果吸收得好 跑步有機會消脂消肌 所以你諗清楚目標 係上磅定點

朋友食開quick mass , true mass無料到佢話

Gainer 食補充你食唔足既卡路里同營養 我suggest都飲 但粉量唔洗同workout day一樣 因為你操完 muscle 都係到修補緊 所以休息日都要有卡路里同protein 去做修補

可能同乳糖有關 你最好google 下

我一個星期操3-4日
都係夜晚操
想問下係唔係操完飲？
平時唔操飲唔飲？
175cm，53kg
點樣飲係最好，同飲邊隻？
求指教

不能同意更多, 恆心,紀錄,飲食,操得應,安全訓練,睡眠

2款我都食過都係麻麻地
可能同我唔夾啦

十磅幾錢

上iherbs 買左啲protein bar
12/碌
一碌有20g

壞處係 fat都幾多下

上環嗰間做緊$370

卜
呢隻算唔算多

760定740

quickmass都冇料到 我靠佢重左好多喎

飲開呢隻貪佢夠齋

極瘦 特別係core位 心口瘦到見肋骨 個身薄到紙咁

因為我岩岩起步，想遲d 有少少成果先去gym 想問如果我淨係每日做100下掌上壓(10 set), 飲奶粉會唔會加速個成效？

利申：最盡做到17,8下pushup

有樣野想問下
想增重係要食超個tdee
如果只係增肌洗唔洗？
同埋食超左tdee，身體理論上係生肉定脂肪定both？

請教各位, 買邊隻whey protein 好?

1. myprotein 2.5KG $330 (因半價)
2. ON gold chocoloate 2.5KG $390 空運幾日就到

邊個效果好D?

已知 myprotein 只是 MILK protein Concentrate

ON 用 protein isolate

重左幾多

10磅

原味

咁抵
係咪姐係Optimum Nutrition Gold Standard 100% Whey, 隻隻名都好長驚認錯

可能我個人吸收唔好
飲過好多款都冇重過
利申食極都唔肥果種

操唔夠應該 操得夠quickmass好堅
已經唔係跟食3匙一次同一日兩次

自問操得夠

可以自己加野

呢隻iso幾錢？

上環bx 10lb $680

五百幾

原價定特價緊？
如果原價5百幾抵飲喎

試過飲完爆瘡就無飲了

特價係咪成日有？屋企有隻whey isolate $580 5lbs買左冇耐仲有排飲。ON $680 10lbs咁抵我下次轉買佢

Yup 你去bc會見到 勁大袋

無操個日都飲會唔會咁

應該係特價上個月bc買

我飲呢隻最清都頂唔住 狂爆瘡 宜家唯有日日食雞胸 不過好撚貴

呢隻都爆瘡

一停即刻無事 所以無計 唯有食雞胸算

其實呢D圖係計谷實定放鬆狀態

唔試下其他？
我飲緊biox 覺得仲少左暗瘡
但特價左都要6百幾 好撚貴
依家尋覓緊其他平d既iso

屌 iherb買左5 lb要450 囉

淘寶買個電子磅好平， 100都唔洗
但準唔準就唔知啦

我用過2個電子磅度, 一個12.4% 一個around 20%
睇圖就谷實似15 唔谷似20,所以問下
雖然知唔知個數都係咁操,不過有d好奇

平時早餐飲一scoop得唔得嫁？
我飲果隻係gold stantard 100%果隻
同埋想問做gym嘅話係咪要飲兩scoop?

朝早起身最準

六餐既意思包唔包括whey protein?
Eg:
7:30 吞拿魚三文治
10:30 雞蛋 蕉
Lunch 雞胸 飯 菜
4:30(gym後) whey protein
8:30 屋企食 唔定
10:00 水果 果仁

咁紅字算唔算係正餐？

Kai Greene 留辮

想問一個星期操3日，有2-3日打波，係咪應該飲有bcaa嘅whey? 食果方面好難食得足protein
唔該巴打

瘦底 一日三餐 工作關係多數出街食
飲開gainer 但通常gym完先飲
近年慢慢有個肚腩出來 係咪因為操唔夠

買左Whey Protein Blends, 做完GYM 係唔係齋飲就得,駛唔駛再加其他carbo?
仲有想問正餐食白飯唔好,因為GI高?

係

其實買粉iHerb定BC平啲

whey protein 個人覺得最好係操完半個鐘後飲
rest day 睇下你個日食得夠唔夠，夠就唔使，我之前起步個時，唔操都食半殼

我都同巴打睇法差唔多
自己嘅理念係 Go hard or Go Home 同EAT, SLEEP, TRAIN, RESPECT

我自己好少食protein bar ，我覺得幾難食下 不過睇人口味，通常個老細送，我咪咬下protein bar

kcal 真係算多，成大半碗飯

淨做掌上壓，就唔好買whey protein 哂錢

正正經經入健身室做

呢個一定 如果唔係你點重

兩者都有，但係肌肉會多過脂肪，如果你係clean bulking

on gold

睇你個日夠唔夠protein 夠就飲一殼，唔夠咪朝早飲

唔算，算係點心多啲

我偶像kai Greene 大師

好想好似佢咁多才多藝

係
睇你目標，如果你係打波為主，入到gym 就唔好跟bodybuilder 個啲操法，跟返運動員啲操法，下數，為主，重量為副

係 btw 有無肥仔波

ok

係 其實supplement 入面，粉狀就已經係溝水

你地飲粉會唔會加其他野?

加油呀，大隻唔係你想像中咁易

我就睇下手頭上有乜野液體，奶茶都溝過，朱古力奶茶

多謝你先
不過我未諗到大隻咁遠 只係想似返個正常人
我28歲, 由細到大都係呢種身型:

點睇rule 1呢個牌子 飲緊佢隻whey protein

28，你預會大得慢啲，因為你代謝開始慢，比起後生，好似講緊廢話

本身瘦底, 就飲完1瓶quickmass, 重左5磅左右,
應買多罐定轉ON WHEY好?

我都明既
但人愈大愈覺得身型重要
始終個樣開始老, 個身型仲係兒童咁, 真係會比人睇唔起

係咪上網睇D beginner guide黎做gym?

咁又無...
只係有個腩仔...係咪應該停飲?定加操?

即係gym前/後都唔食得啦？

thx 巴打。咁如果我冇食超tdee，但食既野成份高蛋白質低脂，有操野，咁會點？

如果呢六餐既量
夠我目標既蛋白質同卡路里
咁係咪都OK?

定係要gym前食多幾隻蛋/雞?

呢6餐夠就very good 嫁喇

gym 後食多啲會好啲

我自己慣gym 前食多啲碳水，gym 後就多啲protein，如果要cutting 就另外一個餐單，我平時就會咁樣

都會大隻，但無clean bulking 重得咁快

如果我，會gym 前食

睇人對個隻牌子吸收，你可能對quick Mass 比較吸收，但你都可以試多隻牌子，效果唔顯著可以轉返quick mass

sor I mean, 繼續quick mass gianer 定轉whey?

上網可以參照下，beginner 做多啲機會安全啲，free weight 就輕啲都ok 拎中個feel 同個form 再上重量

你一星期操幾密先

你幾高幾重，體脂大約幾多，仲有幾歲

乜都無，好難幫到你

諗起一隻藥 係將自己d腸胃增大 易吸收
所以見到用藥d人個肚都好大

唔該巴打
咁你gym前食咩碳水多?
另外訓前個餐係咪唔好食太多

有都唔好試

一星期操3-4次
每次1-1.5hour 會唔會太hea...

意粉，薯仔，飯，之類都係啲普通野，包都ok 有時會食朱古力 我好隨心下

訓前正路唔使食咁飽，我鐘意7成飽，好舒服

飲gainer 係會令人肥啲，所以先有cutting 啲存在

放心，有心cut 點都得

如果你想瘦返就轉返whey protein or iso

好sad..之前二十頭飲 係肥係手腳多
而加二十中 淨係肥係肚....

頭先尖後食左
我唔做人啦jojo

呢隻點睇

冇人答到?

好似比較小見

有冇健身師兄可以解答下小弟嘅難題

會唔會係你個shaker太滿溶唔晒?
可以試下分開2次沖粉

點解MYPROTEIN 特別平

去百街行睇過下

除左雞胸肉之外貴到仆街

你想每日靠食雞蛋，牛排，豬排食夠protein應該會食到破產

除非你接受到餐餐大量雞胸肉（就算好食食咁多都會想作嘔，何況係幾難食）又或者你好有錢

如果唔係奶粉既性價比係最高

粉>蛋>米(薏米)>肉

所以話，gym房大隻佬，一係好有錢，一係就食到變窮閪

唔肯放錢去食，唔方會大隻

會引致不育同生cancer , labdoor寫的，根據加州當地，要標明在罐上

咁點解GNC 特別貴

我都唔知 我自己好少着呢啲衫

我平常着彈性啲嘅淨色短袖

水温唔太關事，如果太難溶可以試下暖水

其實係

老尾，我真係食到就破產 不過whey protein 真係抵，1 serving 大概7～8蚊，就已經30g protein 試問，真係野食幾何會咁抵屌

gainer 係半serving 半serving 咁飲

我自己飲開nitro tech

得唔得唔評論

只可以話抵飲，4百幾，5lbs

暖水先難溶架

我好少沖暖水，柒咗

chok完放幾分鐘再chok 多數都溶得晒

呢啲post最正地方係睇到成班人飲粉當上cycle咁

由其食得個三餐個啲，係樓主咁好耐性

樓主都幾有心，我分享下點會去揀奶粉
如果你唔太熟牌子，又無咩心水，有一個方法可以去判斷d 奶粉好唔好
就係佢一殼有幾多protein. 睇營養標籤有寫
e.g 一殼30g 有25g protein, 比例上 25/30 x 100=83%,
如果有75%以上就算唔錯，咁樣可以最直接去比較唔同粉

越高大就越練得窮

試過暖水飲 想嘔

咁大鑊 是咪要轉飲另一隻

其中一個方法，我有時都係咁

買過一袋，飲到濕疹都出埋，啱啱轉番飲ON

真係要食得夠，我就嚟食到訓街

再除番開每g protein幾錢，一般純度越高越抵飲

會痴埋一舊，飲完會頂胃

我係價錢除serving 所以我一定揀每serving protein 量夠多

諗起以前一第次唔識飲 d人話落2spoon
我又跟住落 仆你個街 個spoon成個洗衣粉spoon咁大
裝完=個水壺一半 未落水

dimazer ? 果隻一ser 分三次飲先頂得順

唔記得左啦 好似係一大桶 個桶個大細就好似一個水泥桶咁

飲gainer係咪會細J

我都比人點左我買上買個隻 佢話性價比最高 其實係咪都算中中等等 新手入門黎計

諗到都好笑

係 我自己對nitro tech 幾夾

新手nitro tech 算ok 我覺得中中到中上

屌，就變打手咁滯

king mass效果ok，飲完都上到磅
但label定上網見到會引致cancer ，飲完一次就無買

應唔應該食creatine?
試過為考體能 用creatine
發覺用完勁好多 操gym都中位啲

creatine 無問題呀

新手唔洗飲iso 咁重本下話

巴打響邊買
我諗任聽日放工去買

超瘦底唔做運動之下飲 gainer ? 好多人越飲越瘦

淨係知你有飲增重粉 又唔講下運動 飲食 作息方面
好難傾落去

超瘦多數腸胃弱 , gainer 一野咁大卡但又無運動去即時消耗 , 便秘一兩星期就開始直入直出

Gym前飲杯齋啡係咪有用？

香港成班人推myprotein

唔L係掛

個fd 飲過gnc 好難飲，搞到我有戒心，後尾一試on 就上癮，好似飲真朱古力咁

巴打求評
小弟68kg 左右浮沈，最高去到72kg，Gym 齡1.5 yr
一星期一般做三日，分胸／三頭，背／三頭，腳／膊咁做
假設用70kg 計，x1.8 g/kg = 126 g protein，如下

Gym day
朝早 20g ON Pro Gainer 1/3 scoop
Gym 前 20g ON Pro Gainer 1/3 scoop + 24g ON Whey 1 scoop
Gym 後 24g ON Whey 1 scoop
睡前 20g ON Pro Gainer 1/3 scoop + 24g ON Whey 1 scoop
Total 132 g protein

Rest day
朝早 20g ON Pro Gainer 1/3 scoop + 24g ON Whey 1 scoop
餐間 20g ON Pro Gainer 1/3 scoop + 24g ON Whey 1 scoop
睡前 20g ON Pro Gainer 1/3 scoop + 24g ON Whey 1 scoop
Total 132 g protein

咁飲法o 唔ok？會唔會太多？謝謝

聽人講真係會，其實係咪?

補充body fat%

飲咁多次粉

所以求評 平時剩係食外賣野，唔太健康

我每星期做三至四日，試緊飲whey protein ，係咪要每日嘅早/操完同晚都飲？
賣野果嗰人叫我咁飲

全乳清黎補充蛋白質？
而且乳清breakdown 得好快，非運動前後飲可能一半都未吸收到就痾番出黎，而且on whey 有bcaa , 一日飲兩次就已經差唔多到人體上限

你地班友唔好淨係飲粉去吸收蛋白質
粉只係彌補你日常既不足, 主要吸收來源都要係日常飲食
多食肉魚蛋

所以巴打有咩建議？rest day cut 晒ON Whey？

最少一半蛋白質來源係肉啦，whey 可以照飲但唔好一日超過兩次，gainer 就唔好再買，直接食即食麥/皮香蕉好過你1/3scoop 咁就住就住食，一定平過買gainer 又健康

飲開vp2
平時做gym都唔會飲 ，因為正常飲食已經可以滿足到我運動後所需要既蛋白質 。除非個日喪操 。

除非真係想比賽，否則唔好依賴（佢地）

瘦底
有打開波但食整唔肥
係咪應該買gainer
飲住黎做gym先

高173 但得57kg 到

其實全世界咁多標準，你淨係講加州？其實你有無了解過人地個評測標準先quote個warning出黎？ 加州係特別嚴，好多產品喺加州賣都要加返個warning，而且佢係嚴到無理由。好似加州個鉛安全吸收標準係0.5mg/day，但係美國食品藥品監督管理局嘅標準係日常吸收75ug，歐盟食品安全都係50ug，咁樣乜嘢入到加州都會有問題，定係住喺加州嘅人身體特別差？
加州個標準係唔係真係值得參考？

但點解同一個網其他whey 無呢個 warning ?

唔係淨我講, 我見佢有寫我咪quote 出來參考下囉~ 我又唔係化驗所既人,

正如你所講到到標準唔同, 咁人地(加州)係有concern嘛~~ 係好嚴, 你大可以繼續飲唔理~

但唔排除有極少人承受唔到呢丁點既鉛同水銀架嘛~

查實好地地做咩有鉛同水銀

其他有無我唔知啦
重點係個加州個標準值唔值得參考
加州連咖啡都有cancer warning
唔好話whey protein，Starbucks 都有warning
就算淨係講同一個網myprotein都拎好高分
Labdoor入面上rank，有問題仲要推薦？

水銀我唔清楚
但係據我所知好多原材料都有少量鉛
好似藍莓

但 whey 係會飲得好頻密而且長期 , 有人寧願純度差少少都想安全啲

都係討論下
唔係話個source錯，只係想講個waning係無大家想像咁嚴重
都明白食落肚安全啲係好啲

咁原味係咪應該最安全？

thanks 巴打但係真係冇乜時間可以準備到呢D 天然食物，所以先拎gainer 代替一下。
咁既情況下點配搭個份量同吸收會好D

500ml 全脂奶 + whey + 40-50G 即食麥皮 , 有攪拌機就加多兩隻蕉

上面巴打講緊my protein
比prop65 話有機會cause cancer
大家唔洗搶心
California 將好多野supplement 都列左入prop65度

有幾隻好出名既pre workout 都係prop65度
所以唔洗咁緊張

你食飯會唔會細J?
學下睇下啲supplement入面有咩成份 有咩作用先啦

班瘦撚人飲佢又飲 自己唔做research 飲咗咩落肚 有咩作用都唔知
淨係識學人飲粉 好大隻好威威

有 但唔大 因為一杯得8x mg caffine
普遍講 1scoop pre workout已經300mg caffine
可想而知

食serious mass增重粉差不多食完成包，都冇重過，食完仲要冇胃口食晚餐，真係屌你老母

你諗住食完會生脂肪？

係，想多d脂肪，定我食錯粉

我飲緊果隻whey isolate, 佢寫每份量係1 scoop (29g)，但佢冇附送俾我不，我以為用table spoon不1羹就夠，1tbsp等於15ml，但尋晚用電子磅度過發現1tbsp好似得7g，咁咪即係要不4羹 ？好似好多粉咁 定係有必要買返個計grams既匙羹

老牌子 冇乜野
露哂底啦 以佢既蛋白質含量 加上全iso
就咁睇靚就幾靚 但價錢上 香港得bc代理
係bc最賺錢牌子之一 所以好撚柒貴
加上呢隻野代糖好撚勁 甜撚到痴撚線
不過每隻粉既formula都唔同 因應唔同人有唔同反應 其實都要自己試多d唔同牌子 allmax係唔差既 雖然同樣係bc代理 但性價比上好d
傳統多人飲既可以揀optimum
性價比極高 但我個人好似唔係好岩
Muscletech性價比都好高 不過味道上就差少少
細野上網買一定平過係香港買
香港買真係搵笨柒

各位師兄
我176高 67kg 做左三年到gym
發覺最近開始有肚腩 脂肪多左 做完飲開1羹粉
飲開gold standard既 whey protein isolates
(想線條再出d ）脂肪小d 有無建議呀

就咁睇你既數字加州係寬鬆7~10倍(0.5mg/day = 500ug/day)
同埋D數字有冇REF

大家會唔會用bodybuilding個網買野

唔會食唔落飯

有冇好飲既gainer介紹？ 飲緊myprotein想嘔

bsn 唔錯

搵筷子撩下個桶，個殼可能喺桶底

我岩先google左whey protein嘅飲用次數
A : 起身一劑，尖前後各一，訓前一劑
B：尖前後各一
C：淨尖後
尋晚sales:餐與餐之間各一，有尖就尖後一劑
樽身label ：use between major meals and before and after exercise

應該跟邊個先岩
樽身寫嘅會唔會係for返外國人

想問下呢隻係唔係iso 黎

唔算 , 但純度已經好過好多自稱 iso嘅粉

肌酸係咪會對運動時回復體力有幫助

係咪1 scoop 30g 有24g protein?

Allmax / BSN, 前者少糖D, 後者上磅快D, 2者圴易入口

not 100% iso, 有 whey concentrate 成份, 不過都足料啦

但佢下面又寫住iso 既

咁巴打們有咩iso 推介

某店賣$3xx

BPI 囉 , 不過如果你平時飲食都食得唔清 , 專登買 ISO 飲係多鳩餘囉

睪固酮一日谷兩 round ? 後生嘅可能都得 , 有機會令早上果 round 白做

我見iherb casein 幾貴下，ON 個隻hkd 300 得26 servings

點解會影響到朝早嗰round

我今日先朝早爬山 下晝做尖 黃昏拉槓

地盤佬一日都做足8個鐘，問題你做gym 為乜

而家隻隻都有bcaa，飲4次會唔會過份啲

飲咁多次

點睇nitro tech ripped？

聽聞睇咸濕嘢(唔打)谷幾日 升到睪固酮去到極限 呢幾日keep住做尖
因為睪固酮增加
所以肌肉強度同埋個quality會大幅增加

想問下各位有飲粉既巴打
係唔係都屙爛屎多？

我本身成日食蔬果
自從飲粉之後就成日屙爛屎

題外話 上面個rank冇提white knight ,呢隻巴打們點睇？有飲，都幾貴

咁即係可以tick 走A

無

做gym前後各一都可以了

我試試
想收集各位嘅經驗

瘦撚一星期操四至五日 唔飲gainer飲whey 係咪會冇乜效果

點會冇效果

上年買左一大盒，紅色桶裝 朱古力味，

飲左半個月狂爆瘡，之後即停，

而家臉仲有瘡印

我想問係桶野唔岩我，定我個人飲蛋白就會咁 ？

如果轉第隻有冇用？

有冇人有經驗

巴打話痾爛屎就即係protein 過量，咁痾爛屎既定義係 1)平時肚痛類似水咁 or 2) 軟身痴淋淋個d

仲有成日放臭屁都係？

本身會爆瘡嘅飲邊隻都會爆 , 問題係嚴重程度 , 買啲靚啲嘅囉

對我黎講 myprotein 爆得最甘 , on 爆得最少

乳糖反應呀 , 如果protein 過量咁食雞都會痾爛屎啦

呢隻。。

啲瘡退唔到丫

未飲過呢隻 , 就咁睇就似靚野

都五佰幾蚊架。。

再食我怕嚴重到毁容

我都係咁，我停左無飲，試過好多款都係咁，唔關邊一款事，應該關身體事，食多d蛋好過

只 gym 後飲會爆得少啲 (bio science)

其實我都係每次做完先飲一匙

浪費晒

$730

朱古力味係咪都係熱氣啲 唔想爆瘡

乳糖敏感就會痾

有兩個說法
1. 本身有乳糖不耐症 , 無得醫
2. 長期唔飲奶令腸胃缺乏消化乳糖嘅酶

2果個情況係可以練 , 飲飲下就唔會再痾 , 另外可以飲奶前食藥(乳糖酶)防止肚痾

今日試左on朱古力溝盒全脂奶，好飲到仆街
溝水真係好淡

只可以飲vegan whey
好少gainer係無

好似好小地方有mutant mass買

想問有無人食過bioX gainer
覺得呢個牌子點?

想問係屋企舉完鐵 飲WHEY 3個月 每日1 scoop
好似冇乜反應, 冇脹大, 但有結實左

如果轉飲gainer會唔會好d?
定係會唔會係操唔夠?

都話架啦 500ml奶+一殻粉
最正係Casein 粉，唔知點解陣朱古力味會濃啲

溝奶飲好撚肥咁

脫脂奶 33kcal 100ml
1 scoop protein 120ml (好似係)
加埋先285 kcal 咋喎

巴打 咁我唔飲得奶既可以點做？
只可以靠食？

只係牛奶唔飲得

你想要生脂肪 ?

唔係全脂鮮奶好d?
屋仔裝個d脫脂奶好似唔係純牛奶黎

肥底怕食多左

On 100% Whey Golden Standard
上環BC 5lb 370 10lb 680

溝豆漿同鈣思寶都好正

有冇咩味既whey冇咁濃味?
依家飲1 scoop 雲尼拿味iso whey + 500ml水, 甜到想嘔, 再溝多啲水又驚飲唔落

本身塊面白香滑滑，飲完爆到仆街成塊面花晒，次後食a酸先好返 但我啲frd完全無問題 真係睇人

有無師兄解答到?

巴打們知唔知邊到買 casein 平
Iherb ON 隻casein 2lbs 要300hkd

iso whey溝麥皮粉

A酸咩黎 要睇醫生先有？
求救

唔操飲會有咩問題
操唔夠飲會有咩問題

肥人越飲越肥，瘦人越飲越瘦

我想問我可唔可以係食麥皮個陣加一殼protein,跟住做完gym再飲protein，我可能係食完麥皮後半個鍾就做gym.

唔洗咁死架，好自由架呢D，總之夠一日總須求就得

如果屋企有無限iso 奶粉可唔可以頂住先？
瘦底巴打表示有屋企人都有做尖仲要keep 住買

巴打我最後買左gainer
但係喝完開始肚痛
想問下係唔係吸收唔到protein?

同一個 post 有啲問題好似不斷重覆咁 ? 我有幻覺 ?

屋企有人識做 gym 仲會買粉做咩唔問佢 ?

做完gym周身酸痛,飲咩會快d好

bcaa

你地會用洗潔精洗杯?定只係用清水 見好多人都話個杯好快臭

True mass 士多啤利味 岩岩到貨
好撚好飲

你應該係有乳糖不耐症
唔好飲concentrate 俾多少少飲isolate應該無事

其實如果有乳糖敏感 , 飲 ISO 都唔保證到唔痾

起碼好啲先啦
不過飲完都係會痾爛屎

我果時買全脂奶練左成個幾月就叫做適應左

成日話lherb平，都唔知邊忽平

係咪都係係返bc 買casein 平d

無記錯bc賣on casein 5磅 最貴果時都唔過$500

而家天氣咁熱
d粉放室內會唔會壞?
洗唔洗放雪櫃

其實痾爛屎, =未吸收曬浪費左囉?

定純粹飲whey 容易以爛屎形式掛出? 即使正常消化

識飲一定係飲muscletech
btw岩岩係iherb買完ripped今日送到
最on9係本身想買casein冇貨打算用phase 8頂住先
屌 一開箱 送錯wheygold

今日尖前後各一劑，200ml、300ml都係淡到pk

執到啦， muscletech 基本上除咗好味之外都無乜優點

淡好過甜，淡可以溝果汁，甜左就算溝水都唔會食少左果啲唔知係乜糖嘅糖

因為我一日唔夠，所以想一日想飲2次，咁一次早餐加落麥皮，一次就gym後飲 咁ok架可巴打?

Iherb 搵柒笨

一殼就夠?飮緊邊隻
一日想飲2次，咁一次早餐加落麥皮，一次就gym後飲 ，絕對OK

175/65kg 想操鋼條 有咩建議

瘦底 係30歲有小小肚 想爆肌
174高 137磅(之前再瘦d 125度)
兩個禮拜前開始gym
一禮拜五次gym 每次做完飲whey protein 30g
有小小成績
有戒飲食。隊蛋白雞胸。
盡量一日5.6餐
但好似缺少左碳水。呢期加番
想快爆d 係咪要飲埋gain weight
都係望落偏瘦。
有恆心做到五日每日兩粒鐘
每日飲兩次？
唔操果日點飲法
求師兄解答

咩牌子粉

係 痾爛屎即係太多protein吸收唔到
試下唔好飲咁多scoop 或者 1serving 拆開幾次飲
初初飲個陣 日日飲夠4scoop 日日都痾到仆街
跟住改左日頭1 操完2 就無痾了

照你經驗，即操完食少少會好d

唔操就飲易痾

其實有冇話配食咩可以將個效率pump 到最大
今日飲果陣配左條protein bar

Nitro muscle tech
Whey protein gold
好似係咁寫

golden standard

我見呢度都好多巴打食緊On 100% Whey Gold Standard，其實係咪真係好嘢嚟？我都係fan介紹最近先試緊

推
求解答

想問覺得自己平時食夠protein既師兄

平時點食

我75kg

如果一日飲得兩scoops 先得48g protein

一隻雞蛋連埋黃先得7g

唔通真係日日食五六塊大豬扒咩

真心咁食法會用好多錢

唔一日飲4scoops真係好難夠protein一日

我都唔知自己食唔食得夠 但通常出去食都係叫扒為主
當一塊都20-25到 但我覺得反而唔好淨focus係protein到 例如食多d菜都好緊要
利申：九up

巴打你好有少少野想問
平時踢開波但都算肥底 呢2個月開始飲iso果隻
我踢完波應唔應該飲奶粉?仲有正常平時做完gym臨訓洗唔洗飲多一次?
唔該曬

不嬲肌肉都係用金錢堆砌

你75kg 都係肌肉？自己減番啲肥糕計個攝取量啦

你係1 serving 一炮飲晒定分開
我唔操個日都係 1+2咁飲都無咩問題

有冇人知街市一磚個啲水磨豆腐有幾多g protein?

補充雌激素 ?

大家認為邊款gainer性價比最高

無 , gainer 本身係 whey 溝垃圾熱量

呢隻好唔好
見個店員推呢隻 $480
送bcaa

好似比較冷門

thx, 原來真係有

但都試過真係無殼 , 所以用完一桶個殼我唔會即刻丟

亦都試過有兩個殼

隻 whey 本身含 BCAA , 而 BCAA 有每日上限 , 諗清楚自己有無咁多需要先 , 而且BCAA 近年都已經唔係咩貴野

巴打我有好多問題想問 sorry
而家我178高 71.5 kg 未操之前係64kg 操左大半年
Weekly routine 係 胸背膊腳/腹 4日 抖1-2日又會操
本身我瘦底 食gainer增肌 又一日五至六餐 都食多碳水加蛋白質 但係近個半月無再重到 啲肌肉又無大到 個胸中間操極都無肉 個膊又無再橫到 好灰心 跟住操完飲完gainer 第日小便有好多泡 連我屋企人都問我有無事

newbie gain 完左就會重得好慢 , 你有無邊一忽係無明顯大到 ?

胸同膊 胸係側邊有漲但中間完全無肉 做好多fly都無用 膊就操中束都唔漲 膊側平舉做極都好輕

巴打 我補充返 我本身成日踢波 一星期三日 一日練波 一日比賽 一日朋友約鬥波

我覺得inner chest 做窄手推好過做 fly , 中膊就搵輕飛 , 一秒上三秒落咁做 , 最好第二日會酸痛 , 酸得3-4 round 就可以做輕重混合咁飛就會脹得好快

巴打可唔可以答我

多謝巴打 我今日開始試下 同埋想問下輕重混合係一個星期做輕一個星期做重 定係一組輕一組重

一日做晒輕 + 重 , 推完膊先飛
例如 , 5磅飛 10下 做 4 set , 之後 10磅再飛 5 下做 4 set

目的係乜先 ?

粉一定有殼跟, 隻隻粉殼SIZE唔同. 唔統一

今日試下先 唔該巴打

你做膊做到識酸未 ? 未掌握到發力位只會變左練 trap

想問下胸圍度法係由最突出既位置度

定係LIN位開始度?

我最突出個位係格肋底對下4~5CM, 想問咁度準唔準

主要係想操大隻

C 朗都係額外舉鐵先有咁大隻

識呀 飛膊都壓低個膊 無借traps力 不過shoulder press 係咪會練埋traps 因為做親shoulder press traps都有酸

我都覺無法避免 trap 會借力 , 只係用姿勢盡量減少借力

快上慢落同唔聳肩會落得應啲？

快上慢落只係確保有練到 , 其實我而家都無做輕磅 , 推完膊就直接飛重磅

我都想飛重啲

其實iso比有 乳糖敏感既人飲，正常人根唔會差在個小小carbs 同fat，又或者你cutting緊其實都唔會差，除非你行緊某種diet，比賽個d為求完美先要去到咁細緻，正常人除非你飲whey會柯，如果唔係買iso或者水解係多餘 成日見人話買iso一定好，貴成百幾二幾 真係笑左

好多謝其他巴打幫手答

忙到潛咗水

同意

成日見啲堅持飲 ISO , 但平時食野又唔走油走糖

話事話gainer夜晚操完飲會唔會太鳩 廢事買多隻whey

真係好q煩 一日有500-1000卡靠gainer提供，2000-2500卡係正餐到拎到

究竟我食多7碗飯好，定飲gainer好

whey 買邊個牌子好
新手睇唒post 都唔知邊隻好

用滾水

邊隻平買邊隻，最緊要唔柯

膠用滾水

我就唔捨得買咁貴，拎d錢自己煮自己整好過

請問師兄

新手做gym 一星期操四日

如果想係serious mass/ true mass度揀一隻
師兄會推薦邊隻

補充：171 52-53kg

次次飲完唔知點解會肚脹脹地

用凍水洗 , 2-3個月換一次杯

我會話大路野之中 , bsn 同 muscletech 係最搵笨

Muscletech iherbs 有7折，唔洗運費，7折左都ok

飲左年幾on 肌肉同暗瘡成正比咁上升

點解muscletech係搵笨

買5 磅有2 磅係溝埋啲無謂野 ,

另外有啲版本1 serving 有 30g protein , 有無師兄可以答我咩情況下可以2 個鐘之內吸收到 30g protein , 我真係唔識

買左呢隻
唔想做人了

有無巴打有興趣on gold standard whey 5 lbs 石板街味 飲左5次左右 因為轉左第二隻牌子 宜家賣$150 希望有師兄收留

又唔係 , 咁多隻 muscletech 得 whey gold 係好野 , 咁識揀

啱啱開左包 10磅 , 點解唔飲 ?

大唔大隻？

你咁樣兩溝係多餘 , 20g + 24g , 最後吸收得 10g , 34g 痾番出黎

回樓上，補充左height, body fat%
中等身型唔偏肥或瘦，線條唔太現，特別肚腩位，一般人要特別留意手臂位，見到firm先會覺得你有做開gym

屙又唔會太過爛屎，係尿黃多泡

始終上班族冇咁多時間prepare natural 野 係只有supplement 選擇底下，點配合先最有效？

你呢個重量。著衫ok. 除衫唔得。減下脂？

想衝上75kg先著手減 70kg 我呢個身高肌肉唔夠，可惜衝極都上唔到75kg

唔gym 嘅時間將 whey 改成 casein

受教 剩係訓前定係全日都casein ?

casein 幾時飲都得 , 而whey 就gym 前後飲就最有效率

因為轉左牌子同飲開雲呢拿 唔想嘥左去

落鹽用水洗，包去味

隻味點樣？會唔會甜得濟？
咁啱想轉牌子想問多啲

唔甜 無咁重朱古力味 有少少棉花糖味

其實好奇一問，點解咁好多咁着緊d粉，而唔着緊d自己飲食，我一日食6-700 g雞胸都已經有百幾蛋白， 我唯一淨係gym後貪whey pro吸收得快先飲
d人係咪太依賴，基本飲肉未做好，想單靠supplement就當日常飲食

啱啱係bc 買咗BSN 既syntha 6
應該操前 操後 瞓前飲？

長知識了

太多人拎 supplememt 當正餐，當神仙水先係問題

當中 metabolism, calories, GI index 各種野都同你肥唔肥瘦唔瘦有好大關係

係香港地飲 supplement 係為左方便之外，仲可以慳到錢，香港要買乾淨既野食實在太貴，仲未計你要時間去煮

千其唔好 supplement 當正餐咁食

師兄點睇all max quickmass gainer

Ching我有做開gym同之前有飲開粉 175cm高65kg 20%bf 應該飲返增重定肌 格左兩個月冇飲同最近少做了

依家開始操得正常返一星期3-4次 我瘦底

其實點解要換杯

每日起碼1袋雞柳
包裝重量：2.2lb

新手練過一排
175cm 75kg
未飲過奶粉
想試myprotein
應該飲邊隻好

開頭我都食雞柳，但後尾覺得好似雞胸優質d, 先轉食，但其實都貴，800g都六十幾蚊，不過已經夠一日，因為仲會飲奶，食其他野都有protein, 例如花生醬果d

肥肥地? 定dirty bulk

巴打去開邊買
加密please

多謝你氹我
我只係跟朋友機

可唔可以話2者之間
又未算肥肥地
又無資格係dirty bulk

呢隻叫做純度有7成算係咁，bsn 果隻衰到純度可以只有5成，唔知佢近年有無改善到呢？

蛋白粉當正餐會有好多皮膚問題出現

想問下師兄你cardio 係舉完鐵先做, 定分1日出黎淨做cardio ?
1星期做幾多日cardio ? thanks

我cardio 係舉完鐵做，我之前係做足7日，加bcaa 啲肌肉先唔會甩得勁

想問問
飲緊whey protein
岩岩開始操返 之前傷左 停左兩個月
奶粉都係岩岩開始飲
想問下飲左兩三次爆左粒瘡係咪代表唔太岩？
同埋我依家係一星期操3-4次
次次都操完飲
其他時間唔飲
因為平時都會食夠肉
如果依家想停有無影響？
同埋想問一路飲落去
最後一停 但會keep住操 係咪唔會反彈變肥？
唔該

啱啱轉飲muscltech，好好味
300蚊4磅唔理pure 唔pure了

補充返 180cm
72k度
唔太想再增磅
係咪可以唔洗飲奶粉就咁操算？
因為個肚都有小小肥

on whey protein 380 5磅喎

有興趣 tg?

HKN 曾經做過 muscletech protein+ 5磅 $299 , 一野買左4袋 , 計一計個成份發覺平到咁都一樣係伏

簡單啲
我唔想肥太多
增少少磅都得
想問嘅係淨係操完飲，一星期3-4次
平時只食3餐因爲唔想肥
咁嘅話飲粉會唔會肥？
我淨係想啲肌肉firm啲同大舊多少少

咁正常兩個鐘可以吸收到幾多？

170 51kg 一個星期操三日

的起心肝買咗bsn syntha 6

應該一日飲幾多？幾時飲？

罐嘢寫22g/scoop

咪 20 左右 , 所以大部分 whey 都係做 20g 左右 1 serving

一殼粉成 44g , 但就只有 22g protein

啱啱飲完on whey laaaa
今次飲完muscltech就轉allmax

講真protein amount多又好少又好，最重要都係吸收到。我會留意下自已有無柯爛屎黎判斷

bsn 隻syntha6 呢
第一次買
店員推呢隻 最怕買錯 唔啱自己

吸收率關痾爛屎乜事 ?

你喜歡la
你話唔關事咪唔關事

我以前食太多creatin 都係痾爛屎

我會認為係乳糖問題

所以我都唔敢試

但creatin 真心有效
果陣keep住食兩星期
真係大力好多 操都中位啲
所以宜家停咗 等有突然需要先食

咁如果溝埋奶飲應該over 30g
即係浪費左d奶 只係好飲左

鮮奶係酪蛋白為主 , 會停留身體 4-5 個鐘 , 可以慢慢吸 , 所以無問題

咁都ok

有冇人飲過呢隻？效果如果

效果如何*

超高純度

一殼有 30g , 俾我會 2/3 殼咁飲就算 , 可以飲多 2x 次 , 抵飲左

新手做左gym兩個幾月
宜家做gym主要想減脂增肌
body fat由20尾減到22% 目標係15%
蛋白質每日大概吸收體重X1.1克 但好難再多
咁嘅吸收量需唔需要用奶粉

175高 65kg 應該飲增重定增肌 做左2年已經去到樽頸位

60 70度會溶咩

唔驚有毒 ? 個個用 blender 杯 ?

你飲洗完d水呀

好多平價膠樽遇熱都會有機會釋出毒性

有意接收
巴打方唔方便tg 我

creatine 一開始係會屙爛屎

我都有聽過呢個講法話，protein 一次過飲係有上限吸收

其實我覺得呢個係謬誤嚟

可以禁入去睇多啲

其實想知自己食得係咪過多protein 可以用屙屎嚟睇

如果啲屎黏住廁所，就啫係過多了，少少黏就代表夠哂，唔黏，就唔夠

有位師兄教我

瘦底 平時食完吸收唔到 淨係想增肥 請問係咪飲whey protein

係乳清特性係入左腸唔會停留多過兩 個鐘 , 真實食物最長停留腸道時間係7 個鐘

睇尿就聽過 , 話有泡就係身體處理唔晒

我之前係feel 唔feel 到肚屙，如果屙得甘就食少啲

51kg 大概要幾多protein?

磅數乘1.2 ～1.3

諗緊買唔買埋casein

唔好講飲奶粉係咪爛屎，你上網search下正常應該係點先唔叫便秘

有無巴打係飲Dymatize Elite Whey Protein 你地D奶粉係咪好難溶?

之前飲過甜到呢 同埋d粉個質地本身唔算幼 都幾難溶
之後即刻轉番on 算

屯天元邊到買奶粉抵 ???
新生操左個幾月,唔知邊到買抵
有冇巴打推介下

creatine可唔可以mix埋whey protein一齊沖黎飲

多數都係等網上特價咋

請問邊度買乳清蛋白平
我見上網買都好貴下

Myprotein特價
有冇人有買

難飲 不了

飲左三個月，濕疹爆足三個月，轉左粉就無事

真心平野冇好野 用袋唔用桶已經知cheap過人

幾錢 有冇多d資料

上網search 過有人會咁早
都想知道creatine 個效果明唔明顯

其實咩原因? 唔係都係營養補充品咋咩

買咗
有6折

咁多負評

真心差

最平原味 whey 10KG $640 有 200serving , 受得到其實好抵飲

飲緊on gold standard，發現都係會頂唔順，飲完個肚都係有啲唔舒服，輕微肚痛，各位巴打有咩牌子推薦

巴打，你有幾耐未飲過奶，可能係有乳糖不耐症，又或者你受唔到呢隻牌子，你之前有無試過飲？

呢個牌子都飲左幾個月，其他牌子冇飲過，我念我應該都係乳糖不耐，因為我飲牛奶都會唔舒服，所以想問下whey isolate是咪會好啲，有咩牌子推薦下

咁iso 會啱你多啲

巴打有冇咩牌子推薦

我好少飲iso 你可以試下啲大牌子on 個啲

乳糖敏感就買箱全脂奶練習下 , 一日飲 250-500ml , 頂多練兩個月就夠

開新post?

Myp真係唔好貪平 如果你無野咪無問題（如果你有機會試飲到 試飲左先 睇下身體有冇出問題）
我飲完勁易生暗瘡 我係飲好多水的
同埋我飲gainer係冇事的

如果想增重(長肌肉 唔喺脂肪) 應該做咩運動同埋要配合咩飲食?